俄羅斯售中國S-400飛彈遇風暴墜海 傳英美不惜代價搶撈

中國2015年與俄羅斯簽下高達30億美元（約台幣923億元）的合約，購買S-400防空飛彈系統。（路透）

2019-02-21 14:50
〔即時新聞／綜合報導〕中國2015年與俄羅斯簽下高達30億美元（約台幣923億元）的合約，購買S-400防空飛彈系統，不料首批運中飛彈在英吉利海峽時遭遇強烈風暴，部分飛彈墜海，船隊被迫返航，傳出美英打撈船隻在事後前往海峽，企圖找到S-400帶回研究。

綜合外媒報導，俄羅斯技術集團（Rostec）總經理切梅佐夫（Sergey Chemezov）坦承，原定交付中國的首批S-400防空飛彈，因在英吉利海峽時遭遇強烈風暴，船上數十枚飛彈與雷達系統受損，部分飛彈甚至跌落深海下落不明，船隊被迫返航，俄羅斯方面正趕工製作新飛彈。

事後傳出，英美方面下令不惜代價也要找到這些散落在海底的新型飛彈，有多艘美英打撈船在內的北約艦隊現身英吉利海峽，企圖找尋飛彈的下落，有美軍事專家表示，如果成功打撈，將能對俄軍最先進的S-400防空系統進行反向工程，找出系統弱點，破解對方的防空體系。

俄羅斯軍事專家擔憂，如果放任北約在英吉利海峽持續搜索，墜海的S-400恐早晚會被發現，認為俄軍應搶先出動核潛艇搶對其進行破壞，來杜絕了技術外洩的可能性。

美軍在冷戰期間曾有打撈蘇聯武器的行動，上世紀70年代，一艘蘇聯核潛艇K-129不明原因沉沒在太平洋，美國CIA曾秘密打撈了該艇的部分殘骸。

俄運去中點解會經英吉列海峽

點解要行條咁on9既路既？

北極航線應該夏天先開到

反向方面係防英美定防支那

火車運唔到？

陸路運唔到？

億億聲訂單

事後傳出，英美方面下令不惜代價也要找到這些散落在海底的新型飛彈

咁貴緊係運條遠路先無人知。
美國人造衛星check 住你放係邊度，佈防位置。

如果中國唔係急住既其實海路成本唔差太多，成船分貨物攤分其實無分別
而且海路運輸保密易好多，陸路難阻人滲入，但海路由港口到港口都係同一班船員所以好d

究竟係大風跌落海
定係有間諜放落海

上次陪支那雷達攬炒果隻係300定400

正常都會去，私人公司揾到高價賣比政府一定fatfat

更何況就係自己屋企門口

當年美軍誤炸南斯拉夫中国大使館，贏国咪總動員執碎片

當年海南島迫降左部美軍偵察機，贏国故意扣留部機長時間，搵夠料先俾返美國

當年有俄軍機師渣部機去日本投降，美軍研究完先發現原來高估左俄軍太多

好假，冇可能經英國

有接壤邊境點會走去用海路，仲要一路沿海都係敵國

深海滅殺令 2

可能想拎去敘利亞用完先俾支那

You know too much